林鄭避立會質詢 學者：黃藍不討好

林鄭避立會質詢 學者：黃藍不討好

【本報訊】特首林鄭月娥（圖）上任後聲言修補行政立法關係，除了每季慣常的特首答問大會，另外每月出席一節30分鐘的「行政長官質詢時間」。不過政府昨去信立會，稱特首10月出席會議時受到擾亂，要重新考慮是否繼續短問短答環節，未能提供新會期的時間表。立會議員炮轟林鄭為走數找藉口，諉過於民主派；學者指林鄭做法會予人覺得不敢面對民意。

林鄭上任特首後，承諾除一年四次特首答問大會外，將額外每月出席一次半小時質詢大會，議員以短問短答形式向特首提問，當時被林鄭作為上任推動施政新風重點宣傳措施，但立法會秘書處向議員提交文件，指行政署去信立會，指特首發表2019年施政報告及出席10月答問會受到嚴重擾亂，政府正重新考慮特首質詢時間是否仍是回答議員有效平台。行政署在信中指，政府未能就餘下會期的特首質詢時間提供時間表，立會主席同意來年1月16日上午，舉行一個半小時「行政長官答問大會」，但強調仍須視乎當時情況而定。

陳淑莊：直頭辭職唔好做

相關新聞：萬六槍彈攻大學「如戰爭狀態」

科技大學社會科學部副教授成名認為，特首減少回答議員時間，在支持運動市民眼中，固然再扣分，但中立市民也會對林鄭失望，因他們也希望政府讓步，而藍絲或會認為林鄭怯懦，因此對林鄭作出一個三方面失分的決定感詫異，只會令民望進一步下跌，建制派亦會與她進一步切割，「一定唔會想黐去佢度，驚影響明年立法會選舉」。

立法會議員陳淑莊批評，政府有心摧毀行政立法關係，「嗰啲社區對話，聲勢好似好浩大，搞咗一次又走數……立法會短答又走數，長嘅答問大會係話視乎情況，根本係唔尊重立法會」。她直言「如果履行唔到責任，管治唔到香港，就直頭辭職唔好做」。

■記者歐陽聯發、陳珏明

學者可以收皮
藍係唔係都撐警, 撐政府
點樣唔討好呀?

有自己諗法就唔會係藍啦

藍都可以好自私 當自身利益受損就會嘈
試下唔比錢搞活動撐警, 撐政府 有幾多人會出黎

人工就收足，嘢就唔洗做/唔鍾意就唔做
世紀荀工邊度搵?

空頭支票不嬲都係高官同政棍最叻用架啦

又變行政長官倒火水大會

Push